我已經四日沒有東西落肚 😞

昨晚終於忍不住，真的很肚餓，餓到連尊嚴也不顧...
沒有辦法，身上已無分文，屋企人又唔理，又找不到工作，連八達通的五十蚊按金也拿走了..

吃二手飯的感覺真的很難堪，昨晚在某屋村的大家樂，吃了別人剩下的飯餸，理不了別人的目光，一邊食眼淚俏俏的在眼角滴下......我是一個窮撚

拎返部電話 放咗佢咪唔洗食二手飯

我們的互聯網，在助人尋美食的openrice，卻沒有教人搵二手飯的指南。事實上，香港雖然餐廳處處，但不是哪裡也有合適的二手飯，所以要做流浪者，就必須要對鄰近食肆有充掌握。

餐廳1：麥當勞

常見二手美食：薯條、薯餅、可樂、熱香餅、熱香餅專用蜜糖

二手解讀：每位食客離開後，餐盤上幾乎例必留下前三款食物，如閣下是嗜炸物，保證能大快朵頣。熱香餅因有三塊之多，部分女食客可能會食剩一塊半塊，好運者甚至可發現少量豬柳漢堡！另要留意熱香餅用蜜糖，常有餅剩。踏入秋季唇乾舌燥，可充當真蜜糖沖水飲作滋潤喉嚨之用。

餐廳2：連鎖快餐廳(美心大家樂大快活均可)

常見二手美食：咖哩牛腩飯、栗米肉粒飯(其化頹飯均合)大量白米飯、奶茶、伴碟菜

二手解讀：咖哩牛飯可算是肉眼觀察中常見的二手飯，皆因薯仔太濟，牛腩太有咬口，雖然不少快餐店﹙如大快活﹚，其咖哩牛腩飯味道不錯，但七成以上人仍會食唔晒。至於被視為頹飯的栗米肉粒，往往是不少人揀無可揀之選，進食意慾不高，自然吃剩機會也大。另伴碟菜更是二手飯食客必食之選---伴碟菜由於只為點綴或「叫做有條菜」，通常白烚了事，因味同嚼蠟，所以食客通常棄之一旁。其實食菜有益，二手食客實不容錯過。

建議在進店前，先看水牌，如見有咖哩牛腩和栗米肉粒，能飽餐一頓二手飯的機會勁大。

瘦菜

巴打 深水埗有免費飯食 好似係燒味𠴱啲

中哂 尋日早餐麥當勞，淨左塊熱香餅。晚餐大快活咖哩牛腩，又係淨左d薯仔同菜

西九Food court成日有好野食，不過多阿伯爭

留畀我ok？

過來荃灣，我請你食飯！

但你還有電話上連登？！

幾個月

死返波台開垃圾post啦

香港地真係唔會餓死 只會做死

叫牙業比你採陽補補佢

波台狗係咪讀唔成書中文得E
你地個嬲豬集中攻擊我個post已經解釋左我無周街貼人街貼
再者係我錯 我再次向葉希臨sorry

丫不過
就算我炒左車
都無改波台狗係犯眾憎垃9圾過街過鼠的事實

係牙=.=

幾時先俾fb解封 成日睇你9up

睇到topic已經知係2手飯

好似仲有16日